Над молем идеального многоатомного газа проводят круговой процесс, который, будучи изображённым 
на $p,V$--диаграмме, при некотором масштабе имеет вид окружности. Центр окружности имеет 
координаты ($p_0$, $V_0$), диаметр вдоль оси давлений равен $2\Delta p$, а диаметр вдоль оси 
объёмов $2\Delta V$.
\begin{enumtask}
	\item Найдите все пары диаметрально противоположных точек окружности, в которых теплоёмкости 
	одинаковы. Вычислите эти теплоёмкости.
	\item Сравните теплоёмкости двух произвольных диаметрально противоположных точек, лежащих во $2$ и $4$
	квадрантах окружности, другими словами, определите, в какой из этих точек теплоёмкость больше и
	почему.
\end{enumtask}
\textit{Примечание.} Считайте, что теплоёмкость газа при постоянном объёме не зависит от $T$.
\answer{$C = C_V + \frac{R}{1 - (V_0/p_0)^2 (\Delta p/\Delta V)^2}$, $C_{II} > C_{IV}$}
\tags{11, россия, термодинамика}